2017 SENIOR BEHAVIOR
EASY  

1044	 (easy)      	H1-9/TH137 
Q:  What does it mean if a horse has its ears pricked forward? 
A:  Interest or suspicion  

1045 (easy)      		HH54 
Q:  What does a nervous handler cause? 
A:  A nervous or unsafe horse  

1046 	(easy)      	HH54 
Q:  Teasing a horse may cause it to do what? 
A:  Develop dangerous habits  

1047	 (easy)      	HIH1220-2 
Q:  What is a barn sour horse? 
A:  One that doesn't want to leave the barn  

1048 (easy)      		HIH1220-1 
Q:  When using binocular vision, At what distance must an object be from the front of the horse for it to see the object? 
A:  4 feet
  
1049 	(easy)      	HIH1220-1 
Q:  What is the ability to see separate objects with each eye at the same time? 
A:  Monocular vision  

1050 	(easy)      	H1-9 
Q:  When the dominant horse in a group makes a threat, less aggressive horses will do what? 
A:  Retreat or get away  

1051 	(easy)      	HH54 
Q:  There are few vicious horses.  What may cause a horse to become vicious? 
A:  Abuse  

1052 	(easy)      	HH52 
Q:  What practice may prevent a horse from becoming a halter puller? 
A:  Untying the lead rope before taking the halter off  

1053 	(easy)      	HIH425-6 
Q:  Describe the stable vice called weaving. 
A:  Horse moves head and/or upper body from side to side OR horse rocks side to side or back and forth

1054	 (easy)      	HIH1220-2 
Q:  Horses have a very strong desire for the company of what? 
A:  Other horses  

1055	 (easy)      	HIH1220-1 
Q:  A horse cannot see directly below what part of its body? 
A:  Head 



1056	 (easy)      	HIH1220-2 
Q:  Which sense of the horse is better, sight or hearing? 
A:  Hearing  

1057 	(easy)      	HIH1220-1 
Q:  To judge distance, the horse uses which type of vision? 
A:  Binocular  

1058 	(easy)      	HIH1220-1 
Q:  How does a horse reposition its head to better visualize objects that are far away?
A:  Lower its head  

1059 	(easy)      	HIH1220-1 
Q:  What must the horse do to see close objects? 
A:  Raise its head  

1060 	(easy)      	HIH320-1 
Q:  Under natural conditions, horses do not spend long periods of time in what general type of area? 
A:  Enclosed  

1061	 (easy)      	HS4/TH182 
Q:  What is the general term for a bad habit that may affect a horse's health, usefulness, or dependability? 
A:  Vice  

1062 	(easy)      	HIH710-8/TH183 
Q:  What term describes the habit horses have of eating too fast? 
A:  Bolting their feed  

1063 	(easy)      	BEG112 
Q:  How does a healthy foal normally sleep? 
A:  On its side   

1064 	(easy)      	HIH1220-1 
Q:  What is the term for the type of vision where the horse sees the same scene with both eyes? 
A:  Binocular  

1065 	(easy)      	H1-23/FCH153 
Q:  What sound acts as a warning signal between horses? 
A:  Snort  

1066 	(easy)      	TH183/HH/HIH/CCS books 
Q:  Name 2 vices that are quickly and often copied by other horses. 
A:  Cribbing, weaving, wood chewing, pawing  

1067 	(easy)      	HIH1220-1 
Q:  What is monocular vision? 
A:  Ability to see separate objects with each eye at the same time  

1068	 (easy)      	HS5 
Q:  The modern horse must depend on man for his what? 
A:  Safety 	(also accept food, water, shelter, or other reasonable answers)  


1069	 (easy)      	HS7 
Q:  Why shouldn't you punish a horse for shying? 
A:  Because with its power of association, it would blame the object for the punishment and it might develop the habit of shying at every strange object  

1070 	(easy)      	H3-34 
Q:  What is the soft, welcoming noise made by a content horse? 
A:  Nicker  

1071	 (easy)      	H1-9 
Q:  When a horse lowers its head, licks, and makes chewing motions it's showing what? 
A:  Cooperation or submission      	(accept either)
  
1072	 (easy)      	HH4 
Q:  What do you call a horse that refuses to leave a group of other horses? 
A:  Herd bound  

1073	 (easy)      	HH4 
Q:  Which vice is characterized by biting or setting the teeth against the fence or some other object while sucking air? 
A: Cribbing  

1074	 (easy)      	H1-9 
Q:  What does the term "body language" mean? 
A:  The way horses use their bodies to show other horses or people how they feel    

1075	 (easy)      	HIH1220-1 
Q:  A horse has a hard time focusing clearly on objects, but they are very good at detecting what? 
A:  Movement  

1076 	(easy)      	HIH1220-2/FCH152 
Q:  What is the term for a horse that's being disobedient by repeatedly turning back towards the barn as its being ridden away? 
A:  Barn sour  

1077	 (easy)      	HIH320-1/FCH376 
Q:  The horse has 2 choices in response to fear.  What are they? 
A:  Fight or flight  

1078	 (easy)      	HIH1120-1 
Q:  Why do horses want to stay together and not leave other horses? 
A:  Herd instinct     (a group can protect themselves from predators much better than a single horse) 
 
1079 	(easy)      	HS4/TH182 
Q:  An acquired habit that's annoying or that may interfere with the horse's usefulness is called what? 
A:  Vice  

1080	 (easy)      	HS34 
Q:  What is the name of the vice where the horse constantly paces or circles around its stall? 
A:  Stall walking    



1081 	(easy)     TH182 
Q:  Describe a cow kick. 
A:  Horse kicks with a forward and sidewards motion

1082 	(easy)     TH182 
Q:  When a horse kicks with a forward and sideward motion, it is called what? 
A:  Cow kick  

1083	 (easy)     FCH385 
Q:  A horse that objects to being cinched up is referred to as being what? 
A:  Cinchbound, girthbound, cold-backed, or cinchy	 (accept any)
 
1084	 (easy)     TH678 
Q:  What is the proper term for the "boss mare" or most dominant horse in a herd? 
A:  Alpha  

1085 	(easy)     TH182 
Q:  What behavior is often displayed when two strange horses stand nose to nose? 
A:  Striking, grunting, or squealing biting, nipping 	(accept any)

1086	 (easy)     FCH385 
Q:  What is a cinchbound horse? 
A:  One that objects to being cinched up  

1087	 (easy)       	ES56/HIH1220-1 
Q:  Which type of vision is a horse using when he looks at something head on? 
A:  Binocular  

 1088	 (easy)    	TH677/FCH152/HIH735-1 
Q:  How is a pecking order established in a herd of horses? 
A:  Through aggression  

1089	 (easy)      	FCH376/HH/CCS/HIH various 
Q:  Eyelids wide open, flared nostrils, snorting, tail tucked between legs, balking, shying, and a whinny of distress are all signs of what? 
A:  Fright  

1090 	(easy)      	TH121/HIH1220-2 
Q:  Horses have very good hearing.  What do they do with their ears to help localize the source of the sounds they hear? 
A:  Turn ears toward the direction of the sound  

1091 	(easy)        	ES64/HIH1220-2 
Q:  Give a reason why horses may react to sounds that people can't hear. 
A:  Horses can hear sounds that people can't; horses can move their ears and hear in almost any direction
  
1092  	(easy)      	H1-9 
Q:  How does a horse show its dominant position within a herd? 
A:  Pinning ears, baring teeth, biting, turning rear toward other horse, kicking or threatening to kick, aggression  




1093 	(easy)      	H1-9 
Q:  How does a horse show that it's willing to cooperate with the trainer? 
A:  Lowers head, licks lips, and makes chewing motions     (accept any)  

1094	 (easy)      	HIH1240-7 
Q:  In problem solving intelligence tests, does the horse place high, medium, or low? 
A:  Low  

1095	 (easy)      	HIH1220-1/HS5/TH124/ES 
Q:  Name 2 areas where a horse does not see anything. 
A:  Directly in front, directly behind, over its head/neck/back, under head, directly downward      (accept any)

1096	 (easy)      	HIH320-1 
Q:  What is a horse's primary defense? 
A:  Flight (running away)  

1097 	(easy)      	HS5 
Q:  As far as behavior is concerned, what is the most important feature of the head? 
A:  Eye  

1098	 (easy)      	H1-9 
Q:  What is the term for the way horses use their bodies to show other horses or people how they feel? 
A:  Body language  

1099 	(easy)      	HS5/TH124 
Q:  The horse can see anything behind him that's not narrower than his what? 
A:  Body  

1100 	(easy)      	HIH320-1 
Q:  In natural conditions, horses demonstrate few vices.  What is it about stalls and stabling that promotes the development of these vices? 
A:  Boredom  

1101	  (easy)      	HS4/TH183 
Q:  What is a cribber? 
A:  A horse that bites or sets its teeth against an object while sucking air    

1102  	(easy)      	TH183/HS4 
Q:  What is cribbing? 
A:  Biting or setting teeth against an object while sucking air  

1103	  (easy)      	HIH320-1 
Q:  The horse's first reaction to strange and frightening objects it to what? 
A:  Panic and/or run away  

1104 	(easy)      	TH137/H1-8,9 
Q:  How do you read your horse's intentions as you approach it? 
A:  By watching its head and ears
  
1105 	(easy)      	HS4 
Q:  What does herd bound mean? 
A:  A horse who refuses to leave a group of other horses  

1106	 (easy)      	HS54 
Q:  Why should you never punish your horse when you're angry? 
A:  Your punishment will be too severe  

1107	 (easy)      	HH54 
Q:  Why is it important when you have to punish a horse, that you do it immediately? 
A:  He won't understand why he's being punished if you wait  

1108	 (easy)      	HH4 
Q:  Describe head shy. 
A:  Horse that's sensitive about the head or jerks away when touched on the head  

1109 	(easy)      	HIH320-1 
Q:  What prompts the horse's immediate instinct to kick or run? 
A:  Fear  

1110 	(easy)      	HH4 
Q:  How soon should you punish a misbehaving horse? 
A:  Immediately or within 3 seconds  

1111	 (easy)      	HH51 
Q:  What does the horse's instinct tell it to do when afraid? 
A:  Kick or run  

1112	  (easy)      	TH182/HS4 
Q:  What is the definition of a vice? 
A:  A bad or annoying habit OR an acquired habit that's annoying or that may interfere with the usefulness of the horse  

1113	  (easy)      	H1-9/TH137 
Q:  What does it mean if a horse has its ears pinned back? 
A:  Anger or aggression  


MEDIUM   

1114 	(medium)     DET189 
Q:  What is the loud, prolonged call of a horse? 
A:  Neigh  

1115	 (medium)     FCH382/DET34 
Q:  In reference to actions of the horse, what are 2 ways the term "bolting" can be used? 
A:  Gulping food rapidly; charging forward OR running off  

1116	 (medium)     HIH1220-1 
Q:  What survival advantage does the horse have because of its monocular vision? 
A:  Monocular vision allows the horse to detect predators from either side without turning its head    (particularly important while grazing)  

1117	 (medium)     FCH408 
Q:  Name a vice associated with head nodding. 
A:  Weaving  

1118 	(medium)     DET179 
Q:  What is the menace reflex?  
A:  When the horse automatically closes the eye when a hand is moved toward the eye
      
1119 	(medium)     FCH375/DET68 
Q:  What is coprophagia?
A:  Eating feces (manure)
 
1120 	(medium)     FCH153/DET253 
Q:  What sound does a horse make in response to anger? 
A:  Squeal  

1121	 (medium)     FCH389/TH387 
Q:  The curling of the upper lip, common behavior by stallions when teasing mares, is called what? 
A:  Flehmen reflex 

1122	 (medium)     TH673 
Q:  What is “ingestive behavior”? 
A:  Eating or drinking     

1123 	(medium)     HS15 
Q:  What has been a prime feature of the horse's ability to survive? 
A:  Monocular vision OR its ability to see objects on either side at the same time  
  
1124 	 (medium)     HS5 
Q:  Give one reason why a horse may shy at unfamiliar objects.  
A:  Faulty vision or natural instinct 

1125 	(medium)     FCH401 
Q:  What term is used when a horse drops partially chewed food from his mouth?
A:  Quidding  

1126 	(medium)     HIH1220-1 
Q:  2 part question:  Describe where the object is that a horse is focusing on when he raises his head and when he lowers his head. 
A:  Raises head - focusing on nearby object;       lowers head - focusing on faraway object  

1127 	(medium)     FCH371 
Q:  In general, what is the most effective way to stop a vice before it becomes a habit? 
A:  Determine and remove the cause
  
1128	 (medium)     FCH401 
Q:  What type of behavior would be exhibited by a gelding that is described as a “rig” or “proud-cut” horse?  
A:  Stallion-like behavior  

1129 	(medium)     TH182 
Q:  When is a horse most apt to strike? 
A:  When in nose to nose contact with another horse  





1130 	(medium)      DET211 
Q:  What is indicated by the behavioral term pica? 
A:  Eating unnatural substances such as dirt, feces, bones, wood, hair, etc. (additional info:  geophagia, coprophagia, osteophagia, lignophagia, trichopagia)
  
1131 	 (medium)     FCH374 
Q:  A strap buckled around the neck in a way that will compress the larynx when the head is flexed is a common remedy for what vice? 
A:  Cribbing  

1132	 (medium)     FCH376 
Q:  If a horse is afraid of something and is unable to run away from the source of fear, what 2 options does he have? 
A:  Fight or submission   

1133 	 (medium)     HIH1220-1 
Q:  Explain the difference between monocular and binocular vision. 
A:  Monocular vision - sees a different object with each eye; 
Binocular vision - looks at the same object with both eyes  

1134	 (medium)     FCH392 
Q:  What is head nodding? 
A:  Vice where the horse rhythmically nods its head     (either up and down or back and forth)
  
1135 	(medium)     FCH390 
Q:  In reference to a horse's behavior, what does “freezing” mean? 
A:  Horse refuses to move     (becomes stiff or immobile)  

1136  	(medium)     FCH382 
Q:  Explain the difference between bolting and shying. 
A:  Bolting - horse goes forward;   shying - horse goes to the side 
 
1137	  (medium)     TH182 
Q:  What is the term for the action when a horse lashes out with a front leg when mad? 
A:  Striking  

1138 	(medium)     FCH375 
Q:  What general age horse is usually involved in tail chewing? 
A:  Foals or young horses	 (accept either)  

1139	 (medium)     DET41 
Q:  What movement is being described? The horse leaps into the air, keeping his back arched, and lands with his forelegs stiff and his head held low.  
A. Bucking   

1140	  (medium)     ES64 
Q:  What is the tactile sense? 
A:  Sense of touch  





1141 	(medium)     TH183 
Q:  In reference to vices, what is the term used when a horse consciously squeezes the handler against the stall wall? 
A:  Crowding  

1142 	(medium)     DET71 
Q:  If a horse has the ability needed to work cattle, the horse is said to possess what? 
A:  Cow sense or cow 	(accept either)

1143 	 (medium)     FCH372 
Q:  What is the most important thing for you to provide your horse in order to prevent him from stall kicking, cribbing, and wood chewing? 
A:  Regular exercise 	(also accept plenty of forage)   

1144 	 (medium)     HIH405-3 
Q:  What is a horse doing when he is "quidding"? 
A:  Dropping partially chewed feed from his mouth  

1145 	(medium)     FCH382 
Q:  2 part question:  In reference to vices, what is weaving and where is it commonly seen? 
A:  Rocking body from side to side while standing still; seen in stall or along fence line  

1146 	 (medium)     TH183 
Q:  Charging is seen most commonly is what sex of horse? 
A:  Stallion  

1147 	 (medium)     TH183 
Q:  The placement of several large, round rocks in a horse's feed tub helps to decrease the incidence of what vice? 
A:  Bolting feed  

1148 	(medium)     DET71 
Q:  What does it mean if a horse is said to have "a lot of cow"? 
A:  Horse has mental abilities needed to work cattle 
 
HARD  

1149	 (hard)      	DET109 
Q:  Describe the Flehmen response. 
A:  Horse raises its head and curls its upper lip back
  
1150 	(hard)      TH676 
Q:  Horses in a group are likely to run simply because another horse is running.  If the running is not in response to fright, what type of behavior is it? 
A:  Mimicry or allelomimetic behavior 	(accept either)   

1151  	(hard)      TH676 
Q:  In herds, the mimicking of another horse's actions is called what? 
A:  Mimicry or allelomimetic behavior	 (accept either)       




1152	 (hard)      FCH370 
Q:  2 part question:  What is an “escape vice” and give 2 examples? 
A:  Vice demonstrated when a horse is unhappy in a certain place and would like to escape; examples:  pawing, pacing, trying to jump out of stall or paddock, weaving, head nodding
  
1153	 (hard)      FCH372,407 
Q:  What is the name for the oral vice in which a horse sticks its tongue out the side of the mouth? 
A:  Tongue displacement  

1154	 (hard)      TH673 
Q:  What is the term for the type of behavior when horses huddle together during inclement weather? 
A:  Contactual behavior      (also accept herding)

1155 	(hard)      HIH1240 
Q:  How is behavior shaped? 
A:  By reinforcing each successive step in the desired direction    

1156 	(hard)      TH387 
Q:  2 part question:  What is the common name for the olfactory reflex and describe it? 
A:  Flehmen;   when the horse smells something and then extends its neck or raises its head upwards while curling the upper lip back 
 
1157 	(hard)      HIH710-5 
Q:  What is the common negative behavioral consequence for failing to provide your horse with adequate roughage? 
A:  Horse will develop vices 

1158	 (hard)      TH675 
Q:  What is the proper name for the behavior that involves giving of care and attention between mare and foal? 
A:  Epimeletic  

1159	 (hard)      FCH248 
Q:  Abnormal maternal aggression towards the foal is commonly caused by what? 
A:  Painful udder  

 1160	 (hard)      HIH220-4 
Q:  What makes it possible for a horse to have more forward and rear vision than other animals? 
A:  Large, wide-set eyes  

1161 	 (hard)      DET97 
Q:  What is epimeletic behavior? 
A:  Giving of care and attention between two horses
  
1162	 (hard)      ES58 
Q:  What is the range of a horse's binocular vision? 
A:  About 65 degrees directly in front of its head    







BONUS  

1163 	(bonus)      FCH153 
Q:  Give 3 physical signs that a horse is afraid. 
A:   Eyelids wide open/showing white of eye, snorting, whinny of distress, nostrils flared, tail tucked between legs, flight, raised/flinging head  

1164	  (bonus)      ES58-60 
Q:  Name 3 of the horse’s blind spots. 
A:  Directly in front of horse's head, directly behind the horse, under head/neck, over head/neck/back
  
1165 	(bonus)      HIH710-8 
Q:  What are 3 ways to avoid aggressive behavior when group feeding horses? 
A:  Use separate feeders, ensure open space, space feeders far apart, use extra feeders  

1166 	(bonus)      TH182 
Q:  Name the 3 classifications of vices. 
A:  Dangerous to man, dangerous to horse, nuisance    (also accept oral and escape) 

1167 	(bonus)      TH373-74 
Q:  Give 3 examples of oral vices in horses.
 A:  Cribbing, windsucking, wood chewing, tail or mane chewing, eating feces or bedding  

1168	 (bonus)      ES61 
Q:  Name 3 things the horse uses its sense of smell for. 
A:  Locate food, ensure quality of food or water, identify other horses, identify people, identify objects, smell potential predators or other dangers, identify marked territory of other horses or herds, initiate sexual or breeding behavior  

1169 (bonus)      FCH403 
Q:  Name 3 stimuli that trigger the response of shivering. 
A:  Cold, fear, excitement, illness, pain, fever  

1170 	(bonus)      HIH220-4 
Q:  What 3 things determine the front & rear vision of the horse? 
A:  Size of eye, position of eye, width of head, width of body  

1171 	(bonus)      HIH1220-2/ES65 
Q:  Name 4 sensitive places on a horse. 
A:  Eyes, ears, nose, muzzle, mouth, feet, legs, neck, shoulders, withers, belly, ribs, flank  

1172 	(bonus)      TH37/H1-9 
Q:  Name 3 things that will tell the mood of a horse. 
A:  Showing white around the eyes, position of the ears, nostrils flaring, mouth/bearing teeth, ears, tense muscles, tail swishing/wringing, licking, chewing      (accept any reasonable answer)  

1173  	(bonus)      TH182-83 
Q:  Name 3 vices that are dangerous to man. 
A:  Biting, nipping, kicking, striking, charging, crowding, rearing, bucking, shying, bolting (running away), halter pulling  



1174 	(bonus)      TH182-83 
Q:  Name 3 vices that are dangerous to the horse. 
A:  Cribbing (aerophagia), wood chewing (lignophagia), mane/tail chewing, eating dirt (geophagia), eating feces (coprophagia), bolting food, fighting, shying, halter pulling  

1175 	 (bonus)      TH184 
Q:  Name 3 nuisance vices. 
A:  Weaving, stall walking, head nodding, tongue displacement, pawing, mane/tail rubbing  

1176 	(bonus)      TH182 
Q:  Name 3 fight or flight vices of the horse. 
A:  Lunging, bolting, aggression, biting, nipping, kicking, striking, exaggerated alarm reaction, balking, snapping, shying, startle reaction, crowding, rearing, charging  

1178	 (bonus)      FCH376-77 
Q:  Aggression is one of the most common behavioral problems in horses.  Name 3 aggressive behaviors. 
A:  Lunging, biting, kicking, crowding, striking, snapping, rearing, baring teeth, pinned ears, swishing tail

1179 	(bonus)						ES55
Q:  Name 4 of the 5 senses of the horse.                        
A:  Sight, smell, hearing, touch and taste 

