2017 SENIOR BREEDS & TYPES

EASY

1180	(easy)						HS21/TH76
Q:  What is the term for a male donkey?
A:  Jack

1181	(easy)						HS21/TH76
Q:  What is a mule?
A:  Cross between a jack & a mare

1182	(easy)						HIH158-1,152B-1
Q:  What breed was developed by the Nez Perce Indians?
A:  Appaloosa

1183	(easy)						TH61/HH59/HIH175B-1
Q:  What are the colors of the Welsh Pony?
A:  Any color except broken/spotted/pinto	 (also accept - all solid colors)  

1184	(easy)						HIH210-3
Q:  Recording an animal from registered parents in the breed association is called what?
A:  Registration

1185	(easy)						HH56/TH18/HIH150,153B-1
Q:  What is the oldest purebred breed?
A:  Arabian

1186	(easy)						HH58/TH20/HIH153-1,168B-1
Q:  Where did the Quarter Horse originate?
A:  United States (eastern US)           	(accept either general or specific)

1187	(easy)						HIH712B/HH58/TH40
Q:  Where in the US did the Tennessee Walking Horse originate?
A:  Tennessee

1188	(easy)						HH59/TH61
Q:  What is the primary use of the POA?
A:  Children's mounts

1189	(easy)						HH56/TH12/HIH151-2
Q:  Name a breed used as a foundation for developing many modern breeds.
A:  Arabian, Thoroughbred, Morgan (only need to name one)

1190	(easy)						HH9/DET168
Q:  What is a light horse?
A:  Horse used for riding or driving OR saddle horse OR all breeds except draft




1191	(easy)						HIH150-1,153B-1
Q:  Who were the first breeders of Arabians?
A:  Arabian (Bedouin) tribesmen

1192	(easy)						HH56/HIH158-1/TH32
Q:  Which breed was pictured in cave drawings in Europe & China over 2000 years ago?
A:  Appaloosa

1193	(easy)						HH56/HIH158-1,152B-1
Q:  What breed has its headquarters in Moscow, Idaho?
A:  Appaloosa

1194	(easy)						HH56/HIH150-1,153B-1
Q:  Where did the Arabian horse originate?
A:  Arabia

1195	(easy)						HH56/HIH150-1
Q:  What color skin does the Arabian always have?
A:  Dark

1196	(easy)						TH68/HH56
Q:  Where did the Clydesdale originate?
A:  Scotland (near river Clyde)

1197	(easy)						TH72/DET105/HH57
Q:  What is feathering?
A:  Long, silky hair on the lower legs

1198	(easy)						HH/TH/HIH, etc.
Q:  Name 2 breeds of pony.
A:  Shetland, Welsh, Connemara, POA, Quarter Pony, New Forest, Dales, Exmoor, American Sport Pony, Chincoteague, Dartmoor, Fells, Gotland, Hackney	 (accept any pony breed)

1199	(easy)						HH59/TH58
Q:  Where did the Shetland pony originate?
A:  Shetland Isles 	(Info only -- off the coast of Scotland)

1200	(easy)						TH70/HH57
Q:  Which draft breed is famous for being used in multi-horse hitches, especially one advertising a brewery?
A:  Clydesdale

1201	(easy)						TH59/HH59
Q:  What are the colors of the Shetland pony?
A:  All colors 	(both solid & broken/spotted/pinto)

1202	(easy)						HH58/HIH156-1,169B-1
Q:  Where did the American Saddlebred Horse originate?
A:  United States 	(Kentucky & surrounding states)			(accept either general or specific)


1203	(easy)						TH59/HH59
Q:  What is one of the primary uses of the Shetland pony?
A:  Children's mounts, driving

1204	(easy)						TH59/HH59
Q:  What is a distinguishing characteristic of the Shetland pony?
A:  Small size

1205	(easy)						HIH110-5
Q:  What is the term for an animal of unknown breeding or ancestry?
A:  Grade

1206	(easy)						HIH151-1
Q:  Where did the Morgan originate?
A:  United States (New England)

1207	(easy)						HIH160B-1/HH56
Q:   Which breed was developed from small English & Dutch mine horses?
A:  Miniature Horse

1208	(easy)						TH137/HH56
Q:  What is the term for a horse whose parents are recorded in the same breed association?
A:  Purebred

1209	(easy)						HH56/DET144
Q:  What do you call a horse of Eastern or Oriental blood?
A:  Hot blooded

1210	(easy)						HH56/TH128
Q:  What is a pedigree?
A:  Written record of an animal's ancestry

1211	(easy)						HH56/TH137
Q:  What is the term for a horse that has parents of different breeds?
A:  Crossbred

1212	(easy)						HH40/DET62
Q:  What is a combination horse?
A:  One used for both riding & driving

1213	(easy)						HH40/DET127
Q:  What is the term for a horse ridden to a hunt meet?
A:  Hack

1214	(easy)						HH9/DET168
Q:  Any horse used primarily for riding - all breeds except draft breeds - is called what?
A:  Light horse



1215	(easy)						HH56/TH69
Q:  What do you call a horse with ancestry from the draft breeds?
A:  Cold blooded

1216	(easy)						HIH152-1
Q:  Which breed nods his head in rhythm with his walk?
A:  Tennessee Walker

1217	(easy)						HIH154-1,160B-1
Q:  What is the maximum height of the American Miniature Horse?
A:  34 inches

1218	(easy)						HH65/HIH210-1
Q:  Which breed excels in distance riding?
A:  Arabian

1219	(easy)						HIH157-1,173B-1
Q:  Which breed is represented by the breed association known as the Jockey Club?
A:  Thoroughbred

1220	(easy)						TH32,61/HH59
Q:  Mottled skin, striped hooves, & sclera around the eye are all characteristics of which breed?
A:  Appaloosa OR POA

1221	(easy)						HH40/DET127
Q:  What is a hack?
A:  Horse ridden to a hunt meet

1222	(easy)						TH61/HH59
Q:  Which breed of pony is colored similar to an Appaloosa?
A:  POA

1223	(easy)						HIH210-1
Q:  Which breed is noted for its great endurance?
A:  Arabian

1224	(easy)						HIH160-1
Q:  Which breed is used primarily for harness racing?
A:  Standardbred

1225	(easy)						HIH160-1
Q:  Which breed does the US Trotting Association represent?
A:  Standardbred

1226	(easy)						HIH154-1,160B-1
Q:  What breed of horse is registered on a temporary basis until they reach 5 years of age?
A:  Miniature Horse



1227	(easy)						HIH173B-1/TH22
Q:  What is the average height of the Thoroughbred?
A:  16 hands

1228	(easy)						HIH173B-1/TH22
Q:  What is the average weight of the Thoroughbred?
A:  1000 pounds

1229	(easy)						HIH171B-1,TH31
Q:  Giving only one number, what is the average height of the Standardbred?
A:  14.2 - 16.2 hands	 (accept any number within this range)

1230	(easy)						TH31
Q:  Giving only one number, what is the average weight of the Standardbred?
A:  850 - 1150 pounds	 (accept any number within this range)

1231	(easy)						TH35/HIH151-1,162B-1
Q:  Giving only one number, what is the average height of the Morgan?
A:  14.1 - 15.1 hands	 (accept any number within this range)

1232	(easy)						TH36/HIH151,1,162B-1
Q:  Giving only one number, what is the average weight of the Morgan?
A:  1000 - 1200 pounds 	(accept any number within this range)

1233	(easy)						HIH170-1,158B-2/TH61
Q:  What is the main use of the Hackney Pony?
A:  Driving

1234	(easy)						HIH170-1,158B-2
Q:  What is the most common color of the Hackney?
A:  Bay		

1235	(easy)						HIH163-1,155B-1
Q:  What color is an American Cream Draft?
A:  Cream color with white mane & tail (and amber eyes)

1236	(easy)						TH76/HS21/HIH156B-1
Q:  Explain the difference in parentage of a mule and a hinny.
A:  Mule is a cross between a jack & a mare; hinny is a cross between a stallion & a jenny/jennet

1237	(easy)						HIH152,1,172B-1
Q:  Giving only one number, what is the height of the Tennessee Walker?
A:  14.2 to 17 hands	 (accept any number within this range)    

1238	(easy)						HIH186-1/TH17
Q:  Which breed must have an ancestry of 50% or higher of Arabian blood?
A:  Half-Arabian



1239	(easy)						HH56/DET38
Q:  The owner of the mare at the time of breeding is called what?
A:  Breeder

1240	(easy)						TH75/HS21/HIH156B-1
Q:  What do you call a female donkey?
A:  Jenny or jennet

1241	(easy)						TH75/HS21/HIH156B-1
Q:  What do you call a cross between a stallion & a jennet?
A:  Hinny

1242	(easy)						TH68/HH58
Q:  Where did the Percheron originate?
A:  France (LaPerche province)

1243	(easy)						TH68/HH59
Q:  What are the colors of the Percheron?
A:  Black & gray

1244	(easy)						HIH168B-1
Q:  What is the most common color of the Quarter Horse?
A:  Sorrel (also accept chestnut) 

1245	(easy)						HIH156-1,169B-1/TH39
Q:  What are the color restrictions of the American Saddlebred Horse?
A:  No color restrictions

1246	(easy)						HIH157-1
Q:  What do the Darley Arabian, Byerly Turk, & Godolphin Barb/Arabian have in common?
A:  Foundation sires of the Thoroughbred

1247	(easy)						HIH160-1
Q:  Over 60% of Standardbreds are which color?
A:  Bay

1248	(easy)						HIH153-1
Q:  What is the average height of the Quarter Horse?
A:  15 hands

1249	(easy)						HIH157-1
Q:  Which breed excels in dressage, polo, jumping & cross-country?
A:  Thoroughbred

1250	(easy)						HIH150,210-2,153B-1
Q:  What is one primary use of the Arabian?
A:  Endurance, show, pleasure, stock, racing	 (accept any reasonable answer)



1251	(easy)							HH56/HIH158-1/TH32
Q: In which country were horses with the colorful characteristics of the Appaloosa first seen?
A: China	 (based on Chinese art dating from 500 B.C.)

1252	(easy)						HIH153-1
Q:  Which breed is noted for its cow sense?
A:  Quarter Horse

1253	(easy)						HIH920-5
Q:  What is recognized as the universal birthdate for many breeds?
A:  January 1st

1254	(easy)						TH16/H1-35
Q:  What is generally considered the minimum height for a horse?
A:  Over 14.2 hands

1255	(easy)						HIH186-1
Q:  What is an Anglo-Arab?
A:  Horse that's half Arabian & half Thoroughbred

1256	(easy)						HS21/TH76
Q:  What is the result of breeding a horse to a donkey?
A:  A mule (also accept hinny)

1257	(easy)						HIH158-1,152B-1,167B-2
Q:  What breed characteristically has vertically striped hooves?
A:  Appaloosa or POA

1258	(easy)						TH49/HIH164B-2
Q:  The breed description of a Palomino describes the ideal color to be what?
A:  The color of a newly minted gold coin

1259	(easy)						TH60/HH58/HIH167B-1
Q:  Where did the POA originate?
A:  Mason City, Iowa

1260	(easy)						TH58/HH59
Q:  What is the height limit for a Shetland pony?
A:  46 inches (11.2 hands)

1261	(easy)						TH137/HH56
Q:  What is the term for a group of horses having common origin & possessing certain traits that are passed on to their offspring?
A:  Breed

1262	(easy)						HH56/TH15?hih220
Q:  What do you call characteristics of a breed that distinguish it from other breeds?
A:  Breed characteristics


1263	(easy)						TH61/HH59/HIH167B-1
Q:  Giving only one number, how tall is the POA?
A:  46 - 56 inches (11.2 - 14 hands)		 (accept any number within this range)

1264	(easy)						HH56/TH58
Q:  What are the disqualifications for registering the Shetland?
A:  Over 46 inches in height

1265	(easy)						TH77/HH56
Q:  Who was the first breeder of mules in North America?
A:  George Washington

1266	(easy)						HIH150-1,153B-2
Q:  Giving only one number, how tall is the Arabian?
A:  14.1 to 15.1 hands		 (accept any number within this range)

1267	(easy)						HIH154-1
Q:  How much does an average Miniature Horse foal weigh at birth?
A:  15 - 30 pounds 		(accept any number within this range)

1268	(easy)						HIH154-1
Q:  What is the average height for a newborn Miniature Horse?
A:  18 inches

1269	(easy)						HIH159-1,163B-1
Q:  What is the difference between a Paint & a Pinto?
A:  Pinto is a spotted horse;   Paint can only have Thoroughbred, Quarter Horse or Paint breeding

1270	(easy)						TH77/HIH156B-1
Q:  What is the main use of the Mammoth Jack?
A:  Crossbreeding with horses to produce mules  

1271	(easy)						H1-35/TH58/DET217
Q:  An equine that matures at less than 58 inches (14.2 hands) at the withers is called what?
A:  Pony

1272	(easy)						TH29/HH59/HIH171B
Q:  What is the term for a Standardbred that races with a diagonal gait?
A:  Trotter

1273	(easy)						TH/HH/HIH, etc
Q:  Name a breed developed from the need for a comfortable, ground-covering, smooth-gaited riding & driving horse
A:  American Saddlebred, Tennessee Walking Horse, Missouri Foxtrotter

1274	 (easy)						TH32/HIH158-1,153-1
Q:  What is the origination of the name "Appaloosa"?
A:  A slurring of the words "a Palouse"		 (referring to the Palouse region where it was developed)


1275	(easy)						HIH814-1,175B-1
Q:  All horses registered in this breed trace back to horses that roamed free on the hills of Wales before the time of the Romans.  Which breed is it?
A:  Welsh Pony

1276	(easy)						HIH174-1,159B-1
Q:  Which breed is world famous because of their connection with the Spanish Riding School?
A:  Lipizzan

1277	(easy)						HIH174-1,159B-1
Q:  What is the predominant color of the LIpizzan?
A:  Gray

1278	(easy)						HIH174-1,159B-1
Q:  Where is the site of the Spanish Riding School?
A:  Vienna, Austria

1279	(easy)						HH56-57
Q:  Name 2 colors of the Clydesdale.
A:  Bay, chestnut, black, roan

1280	(easy)						HIH151-1,162B-1
Q:  Who was Figure?
A:  Foundation sire of the Morgan breed     (later called Justin Morgan)

1281	(easy)						HH56/HIH159-3
Q:  Where is the American Paint Horse headquarters?
A:  Fort Worth, Texas

1282	(easy)						HIH158-1,152B-1
Q:  Which Indian tribe is believed to be the first to practice selective breeding?
A:  Nez Perce

1283	(easy)						HIH161-1,165B-1
Q:  Where did the Paso Fino originate?
A:  Spain    

1284	(easy)					HIH169-2
Q:  What breed - bred as pack ponies - is native to the upper dales of Yorkshire?
A:  Dales Pony

1285	(easy)						HIH151-2,162B-1
Q:  Who is the foundation sire of the Morgan breed?
A:  Figure 	(additional info – later known as Justin Morgan)

1286	(easy)						TH17/HIH150-1
Q:  What is the average weight of an Arabian?
A:  800 - 1000 pounds 		(accept any number within this range)


1287	(easy)						HIH154B-1/TH28
Q:  What marking is required for a grulla or red dun to be eligible for registration by the International Buckskin Horse Association?
A:  Dorsal stripe

1288	(easy)						H1-34/DET84
Q:  What is the general term for large, heavy-boned work horses that usually weigh around 2000 pounds & stand 17-18 hands tall?
A:  Draft horses 

1289	(easy)						H4-34/DET144
Q:  What is the term for a horse used to chase foxes & jump over fences?
A:  Hunter

1290	(easy)						HIH154-1
Q:  At what age can a Miniature Horse be permanently registered?
A:  5

1429	(easy)						H1-34/DET32
Q:  Which breed is the term "blood horse" synonymous with?
A:  Thoroughbred

1430	(easy)						HIH153B-2
Q:  According to the Horse Industry Handbook, which breed consistently outlives other breeds?
A:  Arabian

1431	(easy)						HH59
Q:  Which breed is known as the breed of blacks & grays?
A:  Percheron

1432	(easy)						HIH154B-1
Q:  Name 2 colors registered in the International Buckskin Horse Association.
A:  Buckskin, dun, grulla, red dun

1433	(easy)						HIH151B-1
Q:  What is the average height of an American Warmblood?
A:  16 hands

1434	(easy)						HIH160-1
Q:  What are the 2 racing gaits of the Standardbred?
A:  Trot & pace

1435	(easy)						H1-34/TH55/FCH405
Q:  What is the term for a horse that was domesticated & then became wild?
A:  Feral

1436	(easy)						HH7/TH83
Q:  What is the term for a horse with a heavy, coarse tail?
A:  Broomtail or bangtail

1437	(easy)						HIH151-1,162B-1
Q:  Which breed is the only breed to be named after an individual horse?
A.  Morgan

1438	(easy)						TH59/HIH167B-1
Q:  Who was Black Hand?
A:  Foundation sire of the POA

1439	(easy)						HIH153-1,168B-1
Q:  How did the Quarter Horse get its name?
A:  From its ability to sprint a quarter mile

1440	(easy)						TH61/HIH175B-1
Q:  What is a Welsh Cob?
A:  Larger version of the Welsh Pony      (addtl info:  over 13.2 hands with no upper height limit)

1441	(easy)						HIH154B-1
Q:  What is the minimum height for registering a horse with the International Buckskin Horse Association?
A: 14 hands

1442	(easy)						HIH167B-2/BEG110-3L
Q:  Identify the pony described by the following characteristics:  Mottled skin around muzzle, eyes & genital area, white sclera encircling the eyes, striped hooves & one of 7 approved coat patterns.
A:  POA or Pony of the Americas

1443	(easy)						HIH175B-1/TH61
Q:  Name a color pattern that is NOT permitted in the Welsh Pony breed?
A:  Spotted/broken/pinto 

1444	(easy)						H1-34/TH16
Q:   You are looking at a sale poster for a pretty chestnut mare. The information states that the animal is 57 inches tall. Is the mare a horse or pony?
A:   Pony – the dividing line is 58 inches.

1445	 (easy)						HIH153B-1
Q:  Who were the Bedouins?
A:  Arabian tribesmen who were the first breeders of the Arabian

1446	(easy)							HIH168B-2
Q:  Where is the Quarter Horse breed association located?
A:  Amarillo, Texas

1447	(easy)							TH36/HIH151-1,162B-1
Q:  Name 2 colors or patterns that are ineligible for registration in the Morgan breed
A:  White above hocks except for face markings, spotted patterns, Appaloosa patterns, blue eyes




1448	(easy)							DET114
Q:  What color is the Friesian?
A:  Black    (solid black with no white marking preferred)

1449	(easy)					TH68
Q:  How many major draft breeds are found in the US?
A:  5 (additional info:  Clydesdale, Shire, Belgian, Percheron, & Suffolk)

1450	(easy)					TH22
Q:  What 2 famous Thoroughbred race horses were both known by the nickname "Big Red"?
A:  Man o’War & Secretariat

1451	(easy)					TH72
Q:  Which draft breed is generally the tallest?
A:  Shire

1452	(easy)					TH72
Q:  What is the most common color of the Shire?
A:  Black

1453	(easy)					TH78
Q:  What is a burro?
A:  Small feral donkey of the American Southwest OR Spanish term for donkey

1454	(easy)					TH78
Q:  The burro's ancestors came to North America with whom?
A:  Spanish

1455	(easy)					TH61
Q:  What is the most common color of the Welsh Mountain Pony?
A:  Gray

1457	(easy)					TH65
Q:  Where did the Connemara originate?
A:  Ireland    (County Galway)

1458	(easy)					DET58
Q:  What breed of horse is always bay?
A:  Cleveland Bay

1459	(easy)					DET58
Q:  What is the reason for disqualification when registering a Cleveland Bay?
A:  If it's not bay

1460	(easy)							HIH179-1,166B-1
Q:  Which breed was first imported from Peru in the mid-1960's?
A:  Peruvian Paso



1461	(easy)						HIH163-1,155B-1
Q:  Which breed is the only draft breed that originated in America?
A:  American Cream Draft

1462	(easy)						HIH155-1
Q:  Describe the color of the Golden American Saddlebred?
A:  Body color golden with white or flaxen mane & tail

1463	(easy)						DET105/HH57
Q:  The long hair around a horse's fetlock - common in draft breeds - is referred to as what?
A:  Feathers or feathering
	
1464	(easy)					HIH220-1
Q:  What is the basic difference between breeds?
A:  Amount & location of muscling & fat on the skeleton

1465	(easy)						HIH184-1,175B-1
Q:  What is the upper height limit for a Welsh Cob?
A:  There is none

1466	(easy)						HIH158B-1
Q:  Which breed was crossed with the Hackney horse to produce the Hackney pony?
A:  Welsh Pony

1467	(easy)						HIH163B-1
Q:  A horse of Paint breeding who does not meet the color requirement may be registered in the Paint division known as what?
A:  Breeding Stock

1468	(easy)						HIH171B-1
Q:  Today's Standardbreds are able to trot or pace at what speed?
A:  30 mph

1469	(easy)						HIH156-1
Q:  Where is the headquarters for the breed organization of the American Saddlebred?
A:  Lexington, Kentucky   (located at the Kentucky Horse Park)

1470	(easy)						HIH158-1/TH2
Q:  One of the characteristics of the Appaloosa is a striped hoof.  Which way do the stripes run on their hooves?
A:  Vertical or up & down

1471	(easy)						H1-35/TH58
Q:  A type of horse under 14.2 hands is called what?
A:  Pony

1472	(easy)						HH7/TH83
Q:  What is a broomtail?
A:  A horse with a heavy, coarse tail OR a Western range horse OR ill-kept horse of inferior quality

1473	(easy)						HH56/TH137
Q:  What is a grade animal?
A:  Unregistered horse or a horse with unknown ancestry

1474	(easy)						HH56/DET104
Q:  What is the term for a group of animals within a breed that trace directly back to a common ancestor?
A:  Family

1475	(easy)						HH56/TH69/DET61
Q:  What does cold-blooded mean?
A:  Draft horse breeding

1476	(easy)						HIH210-3
Q:  What do you call a written record of an animal's ancestry that's issued by the registry association?
A:  Registration certificate

1477	(easy)						HH59/TH61
Q:  Referring to horse breeds, what do the letters POA mean?
A:  Pony of the Americas

1478	(easy)						HH56/TH69
Q:  What does hot-blooded mean?
A:  Horse of Eastern or Oriental blood

1479	(easy)						HH59/TH61
Q:  Where did the Welsh Pony originate?
A:  Wales

1480	(easy)						HIH151B-1
Q:  What is a Warmblood?
A:  Horse that's a combination of hotblood & coldblood breeds

1481	(easy)						HH59/TH58
Q:  What horse originated in the Shetland Isles?
A:  Shetland pony

1482	(easy)						HIH157-1
Q:  Where did the Thoroughbred originate?
A:  England

1483	(easy)						H1-34/TH55
Q:  What is a feral horse?
A:  A wild horse OR horse that was domesticated & then became wild

1484	(easy)						HH56/TH61
Q:  What is a written record of an animal's ancestry?  It may or may not be used to refer to a registration certificate?
A:  Pedigree


1485	(easy)						HH56/TH137
Q:  What is a crossbred?
A:  Horse with parents of 2 different breeds

1486 	 (easy)					HIH152B-1
Q:   What current breed was formerly known as the “Palouse horse”?
A:  Appaloosa				

1487 	 (easy)                        HIH151B-1
Q:  What type of horse is described as a combination of any breeds that are not 100% hot-blood or 100% cold-blood?
A:  Warmblood						

1488 	(easy)                                              TH36
Q:  Two part:  The foundation sire for the Morgan breed was Figure.  Figure was known by what other name & how did he get that name?
A:  Justin Morgan – custom for that time was to give the horse the owner’s name         

1489 	(easy)                                           TH22
Q:  What is the name for the famous Thoroughbred horse that was referred to as the original “Big Red”?
A:  Man O-War               
       

MEDIUM

1490	(medium)					TH45
Q:  Giving only one number, what is the average weight of the Galiceno?
A:  600 - 700 pounds		 (accept any number within this range)

1491	(medium)					TH45
Q:  Galicenos have been imported into the US since 1959 from which country?
A:  Mexico

1492	(medium)					TH45
Q:  What are the colors of the Galiceno?
A:  All solid colors 	(no pintos)

1493	(medium)					TH53
Q:  What was the original name of the American White Horse?
A:  American Albino

1494	(medium)					TH56
Q:  Why was the Medicine Hat mustang especially favored by the Cheyenne Indians?
A:  They were thought to have supernatural powers of protection & invincibility

1495	(medium)					TH55
Q:  Which mustang registry was started to collect & preserve the records of horses tracing to those the Indians originally obtained from Spanish herds?
A:  American Indian Horse

1496	(medium)					TH57
Q:  Where did the American Bashkir Curly originate?
A:  United States 	(Additional info -- from 3 curly coated feral horses found in Nevada)

1497	(medium)					TH57
Q:  Where did the American Bashkir Curly get its name?
A:  Named for the curly coated horses raised in the Bashkir region of the Ural Mountains of Russia

1498	(medium)					TH58
Q:  The Rangerbred or Colorado Ranger Horse is often confused with which breed?
A:  Appaloosa

1499	(medium)					TH59/HIH167B-1
Q:  Black Hand, the foundation sire of the POA, was the result of a cross between an Appaloosa mare & what type stallion?
A:  Shetland pony

1500	(medium)					DET60
Q:  What is a cob?
A:  A short-legged, horse, built like a heavyweight hunter that is capable of carrying substantial weight

1501	(medium)					TH61
Q:  Which breed is known as the “Prince of Ponies”?
A:  Hackney

1502	(medium)					TH64
Q:  What percent of Hackney registrations each year are ponies?
A:  95%

1503	(medium)					TH62
Q:  Which breed originated in England from Norfolk Trotters & Thoroughbreds?
A:  Hackney

1504	(medium)					TH66
Q:  When was the Connemara first imported to the US?
A:  1951

1505	(medium)					TH66
Q:  In Ireland, the Connemara remains pony sized, but in the US, some are now over what height?
A:  15 hands

1506	(medium)					TH69
Q:  Which draft breed is thought to be the only one with any Arabian or Barb blood?
A:  Percheron

1507	(medium)					TH68,73
Q:  Which 2 draft breeds do NOT have feathering on their legs?
A:  Percheron & Suffolk


1508	(medium)					TH69
Q:  Giving only one number, what is the general height of the draft breeds?
A:  16 - 17 hands 		(accept any number within this range)

1509	(medium)					TH69
Q:  Giving only one number, what is the general weight for the draft breeds?
A:  1600 - 2000 pounds		 (accept any number within this range)

1510	(medium)					Th73
Q:  Where did the Suffolk originate?
A:  Suffolk, England

1511	(medium)					TH73
Q:  What is the color of the Suffolk?
A:  Chestnut or sorrel

1512	(medium)					TH74
Q:  Where did the Haflinger originate?
A:  Austria (south Tyrol area)

1513	(medium)					TH74
Q:  Name the small, general-purpose mountain horse from Austria that resembles a small Belgian?
A:  Haflinger

1514	(medium)					TH74/HIH167-2
Q:  When was the Gotland Horse first imported to the US?
A:  1957

1515	(medium)					TH74/HIH167-2
Q:  Where did the Gotland Horse originate?
A:  Sweden

1516	(medium)					TH75/HIH167-2
Q:  Which breed served as a mount for the Goths & Vikings & can be traced as far back as the Stone Age?
A:  Gotland    

1517	(medium)					TH76
Q:  What is the term used for the feral donkeys of the American Southwest?
A:  Burro

1518	(medium)					TH76
Q:  Where does the name "donkey" come from?
A:  The English word "dun" - which describes their usual color

1519	(medium)					TH78
Q:  What is the general height of the burro or donkey?
A:  40 - 50 inches		 (accept any number within this range)



1520	(medium)					TH79
Q:  Where did the Miniature Donkey originate?
A:  Mediterranean area   OR  Sicily & Sardinia

1521	(medium)					TH79
Q:  What is the legend associated with the cross on the donkey's back?
A:  That it's a reward for carrying Mary to Bethlehem & Jesus to Jerusalem

1522	(medium)					TH68
Q:  Modern draft horses are descendants of what earlier group of horses?
A:  The "Great Horse" OR knight's horses of the Middle Ages

1523	(medium)					TH75
Q:  What is the common name for a female of the species Equus asinus?
A:  Jenny or jennet

1524	(medium)					TH53
Q:  In what state did the American White Horse originate?
A:  Nebraska

1525	(medium)					TH55/HIH183-1,170B-1
Q:  What is the first & oldest Mustang registry?
A:  Spanish Mustang Registry

1526	(medium)					TH55/HIH183-1,170B-1
Q:  Who were responsible for spreading the Spanish horses over the West?
A:  American Indians   (Apaches)			Accept either

1527	(medium)					TH66
Q:  Giving only one number, how tall is the Connemara Pony?
A:  13 hands to over 15 hands 			(accept any number within this range)  

1528	(medium)					TH45
Q:  What is a Morab?
A:  Cross between a Morgan & an Arabian

1529	(medium)					TH57
Q:  What is the distinguishing characteristic of the Bashkir Curly?
A:  Curly coat

1530	(medium)					TH65
Q:  Which breed originated in County Galway, Ireland?
A:  Connemara

1531	(medium)					TH65
Q:  Connemaras are noted for what?
A:  Jumping ability



1532	(medium)					HIH174-2,159B-1
Q:  Which breed was developed by the Hapsburg family of Austria?
A:  Lipizzan

1533	(medium)					HIH167-2
Q:  Which breed is considered a Swedish national treasure?
A:  Gotland

1534	(medium)					HIH166-1,175B-1
Q:  Which breed is a major contributor to all other German Warmblood breeds?
A.  Trakehner (tra-KAY-ner)

1535	(medium)						HIH174-2
Q:  During World War II, the Spanish Riding School was saved by the efforts of whom?
A:  US Army OR General Patton OR Alois Podhajsky director of the Spanish Riding School

1536	(medium)					HIH166-1,174B-1
Q:  What breed is branded on the left hip with a double moose antler brand?
A.  Trakehner         (tra-KAY-ner)

1537	(medium)					HIH166-1,174B-1
Q:  Because of its elegant way of moving, the Trakehner (tra-KAY-ner) excels in what?
A:  Dressage

1538	(medium)					HIH169-1
Q:  Which breed was first recorded in the Doomsday book of 1085?
A:  Exmoor Pony

1539	(medium)					HIH160-1,171B-1
Q:  What is the name of the breed association for the Standardbred?
A:  US Trotting Association OR USTA

1540	(medium)					HIH153-1,168B-1
Q:  Which breed of horse is known for its ability to gain speed in a matter of seconds over short distances?
A:  Quarter Horse

1541	(medium)					TH55
Q:  Name 2 feral breeds of horse or pony native to the US.
A:  Mustang & Chincoteague Pony

1542	(medium)					TH72
Q:  Name 2 breeds of draft horse that are commonly seen with feathered legs.
A:  Shire & Clydesdale

1543	(medium)					TH69/BEG110-1L
Q:  Based on registry, which draft breed is the most numerous in the US?
A:  Belgian



1544	(medium)					TH17
Q:  In what area of the world did the Barb originate?
A:  Northern Africa OR Barbary States

1545	(medium)					TH137
Q:  According to the American Horse Council, what breed of horse is the most popular in the US?
A:  Quarter Horse

1546	(medium)					HIH156-1
Q:  What breed registry is the oldest for an American breed of horse?  It was founded in 1891 in Louisville, Kentucky.
A:  American Saddlebred Horse Association

1547	(medium)					TH84/HIH1910-1
Q:  Where is the office of the American Horse Council located?
A:  Washington, DC

1549	(medium)					TH58
Q:  There are 2 types of Shetland pony.  What are they?
A:  Island/classic & American/ modern

1550	(medium)					TH75
Q:  What is a Spotted Ass?
A:  Burro-sized ass that has spotted/pinto coat pattern 

1551	(medium)					TH61
Q:  What was the principal reason for the development of the POA?
A:  To develop a medium-sized western-type pony that's small enough for children to ride & big enough for adults to ride & train

1552	(medium)					TH17
Q:  Prior to 1908, the American Jockey Club registered 2 other breeds of horse besides the Thoroughbred.  What were they?
A:  Arabian & Anglo-Arab

1553	(medium)						HIH174-2,159B-1
Q:  What breed was threatened with extinction during World War II?
A:  LIpizzan

1554	(medium)					HIH159-1,163B-1
Q:  What does APHA stand for?
A:  American Paint Horse Association

1555	(medium)					TH73
Q:  Cosmetically speaking, how does the Suffolk differ from the other 2 British draft breeds?
A:  Suffolk doesn't have feathers on its legs




1556	(medium)					HIH159-2
Q:  On which breed of horse could you find a "blue zone"?
A:  Paint or Pinto

1557	(medium)					TH27
Q:  Who was the first permanently registered Quarter Horse?
A:  Wimpy

1558	(medium)					TH18
Q:  What is the usual meaning of an asterisk used in front of a horse's registered name?
A:  That it's an imported horse

1559	(medium)					TH74
Q:  Name the most numerous light horse breed in Europe.
A:  Hanoverian

1560	(medium)					HIH174-1
Q:  Describe the coloring of the Lipizzan from birth to maturity.
A:  Born dark, gradually gets lighter until solid white (turns white between 6 & 10 years old)

1561	(medium)					HIH174-1
Q:  Giving only one number, what is the height of the Lipizzan?
A:  14.2 to 15.2 hands		 (accept any number within this range)

1562	(medium)					HIH154-1
Q:  Approximately how much does an average mature American Miniature Horse weigh?
A:  200 - 350 pounds		 (accept any number within this range)		

1563	(medium)					HIH154-1,160B-1
Q:  What does AMHA stand for?
A:  American Miniature Horse Association

1564	(medium)					TH20
Q:  What breed can match the Thoroughbred at the racing distance of 6 furlongs to 1-1/2 miles?
A:  There is none

1565	(medium)					HIH157B-1
Q:  Which pony breed is often referred to as a "living fossil"?
Q:  Exmoor Pony

1566	(medium)					HIH157-1
Q:  Name one country - other than the US - whose Thoroughbred foals are registered with the Jockey Club?
A:  Canada or Puerto Rico

1567	(medium)					HIH162B-1
Q:  Which breed was the first to represent the US in the World Pairs Driving competition?
A:  Morgan



1568	(medium)					DET10
Q:  Which breed of horse would you find in the American Studbook?
A:  Thoroughbred

1569	(medium)					DET16
Q:  In which country did the Asiatic Wild Horse originate?
A:  Mongolia

1570	(medium)					DET41
Q:  What is the term for a wild Australian horse?
A:  Brumby

1571	(medium)					DET37
Q:  What is the term for the vocal sound made by a jack?
A:  Bray

1572	(medium)					DET77/HIH169-2
Q:  Name the breed of pony who originated in the valleys or "dales" of Great Britain who's solidly built, has good endurance, & has a calm, agreeable nature.
A:  Dales Pony	

1573	(medium)					INT223-3
Q:  What is the difference between breed & sex characteristics?
A:  Breed characteristics are unique to a breed    (ex. body type, color pattern, gaits, etc.); 
sex characteristics refer to masculinity in the male & femininity in the female

1574	(medium)					DET188
Q:  What is the name of the breed developed in the US which is a cross between a Saddlebred & an Arabian?
A:  National Show Horse		

1575	(medium)					DET114
Q:  Where did the Friesian originate?
A:  Holland      (Netherlands)		Accept either

1576	(medium)					TH21
Q:  What is the measure of performance for the racing Thoroughbred?
A:  Speed

1577	(medium)					DET113
Q:  What term is used to identify the original horses used in a breeding program?
A:  Foundation stock

1578	(medium)					DET8
Q:  What breed of horse originated in the Ural Mountains of Russia?  It's especially well adapted to extremely cold weather & is noted for its long curly hair coat.
A:  Bashkir Curly




1579	(medium)					DET108
Q:  Which modern breed resembles the wild horse of the Middle Ages?
A:  Fjord

1580	(medium)					DET19
Q:  Which breed of horse originated in Mexico as a result of crossing Andulusian stallions with Quarter Horse mares?
A:  Azteca

1581	(medium)					DET108
Q:  Describe the coloring of the Fjord.
A:  Dun with a black & white/silver mane & tail, dorsal stripe & sometimes zebra markings on legs

1582	(medium)					TH449
Q:  What is the scientific name of the Prezwalski's Horse?
A:  Equus caballus przewalski

1583	(medium)					TH67
Q:  Where did the Falabella originate?
A:  Argentina

1584	(medium)					HIH153B-1
Q:  The Arabian's Arabic name is Kohl-ani.  Where did it get this name?
A:  Its skin is the same blue-black color as the kohl that Arabian women wear as eyeliner

1585	(medium)					TH79
Q:  What animal is known for a dorsal stripe that is intersected by the arms of cross at the withers?
A:  Donkey       

1586	(medium)					HIH154B-1
Q:  Which breed organization was formed in 1971 to preserve the pedigrees & promote the activities of dun & buckskin horses?
A:  International Buckskin Horse Association

1587	(medium)					HIH154B-1
Q:  2 part question:  Are blue eyes allowed for horses registered with the International Buckskin Horse Association & if so, are there any qualifications?
A:  Yes -- as long as conformation & body color are acceptable

1588	(medium)					HIH157B-1
Q:  What is the average height of the Exmoor Pony?
A:  12.2 hands

1589	(medium)					HIH174B-1
Q:  Giving only one number, what is the height of the Trakehner  (tra-KAY-ner)?
A:  16 - 17 hands		 (accept any number within this range)




1590	(medium)					HIH175B-1
Q:  What is another name for the Section A Welsh Pony?
A:  Welsh Mountain Pony

1591	(medium)					HIH175B-1
Q:  What is the height limit for registering a Section A Welsh Pony?
A:  12.2 hands

1592	(medium)					TH73
Q:  Other than their predominant chestnut color, what other cosmetic feature differentiates the Suffolk from the other British draft breeds?
A:  Suffolk has no feathers on legs

1593	(medium)					HIH157-1
Q:  The Jockey Club maintains the registry of Thoroughbreds for the United States, Canada & Puerto Rico.  What is the proper name of the register?
A:  American Studbook

1594	(medium)					HIH157-1
Q:  What organization has responsibility for maintenance of the American Stud Book?
A:  Jockey Club

1595	(medium)					TH83	
Q:  What are 2 ways the term "broomtail" can be used in describing a horse?
A:  Horse with a heavy, coarse tail; ill-kept horse of uncertain breed/inferior quality; Western range horse

1596	(medium)							TH75
Q:  What breed is referred to as “Skogsruss” in their homeland?
A:  Gotland 

1597	(medium)					DET60
Q:  What do you call a short-legged horse that's built like a heavyweight hunter & is capable of carrying a substantial weight?
A:  Cob

1598	(medium)					TH53
Q:  How many types were recognized by the American Albino Club?
A:  Three

1599	(medium)					TH69
Q:  What is the main color of the Belgian?
A:  Sorrel - with flaxen mane & tail

1600	(medium)					HIH183-1
Q:   What breed registry is attempting to maintain the bloodlines of horses brought to the New World by the Spanish?
A:  Spanish Mustang Registry



1601	(medium)					TH72/DET59
Q:  Which breed of draft horse has extensive white face & leg markings, long strides with extreme flexion of the knees & hocks & long, silky hair on the lower legs?  This breed originated in Scotland.
A: Clydesdale

1602	(medium)					TH53
Q:  Where are the headquarters of the American White Horse (formerly the American Albino Club)?
A:  Naper, Nebraska

1603	(medium)					DET55
Q:  What breed of pony is the descendant of the survivors of a shipwreck off the coast of Virginia?
A:  Chincoteague

1604	(medium)					DET115
Q:  What breed of horse was developed in Northern Holland as a war horse, has a distinctive flowing trot, no white markings & is described as a black horse with feathering on the legs?
A:  Friesian

1605	(medium)					ES51
Q:  What breed of horse is sometimes called "rat-tailed" because of its characteristic sparse mane & tail?
A:  Appaloosa

1606	(medium)					DET259
Q.  What breed is being described?  This draft breed is a descendant of the medieval charger breed, its color is all shades of chestnut, and it originated in Suffolk County, England.
A.  Suffolk (Suffolk Punch)

1607	(medium)					TH9
Q.  During the early 1900’s, there were 21 million horses in the United States, what type were the majority of these horses?
A.  Draft type or Work Horses

1608	(medium)					TH66
Q:  What colors are ineligible for registration in the Connemara breed?
A:  Spotted & blue-eyed creams

1609	(medium)					TH67/DET103
Q:  What is the small horse breed from Argentina which is noted for excellent conformation & extremely small size?
A:  Falabella

1610	(medium)					TH72
Q:  Which draft breed is a descendent of the English Great Horse?
A:  Shire or Clydesdale

1611	(medium)					TH68
Q:  Which draft breed is a descendent of the Great Horse of Flanders?
A:  Belgian


1612	(medium)					TH74
Q:  The Hanoverian, Trakehner & Holsteiner breeds developed in which country?
A:  Germany

1613	(medium)					TH45
Q:  What is the name for the breed that resulted from crossing a Morgan & an Arabian?
A:  Morab

1614	(medium)					TH41-42/DET181
Q:  What breed of horse is known for its distinctive gait in which the horse performs a brisk walk with the front legs & trots with the back legs?  This breed originated in the Ozark Mountains of Missouri & Arkansas.
A:  Missouri Foxtrotter

1615	(medium)					TH76
Q:  What would you call the offspring of a mule & hinny?
A:  A miracle!; impossible because both are sterile

1616	(medium)					HH210-2/HH56
Q:  Define breed type.
A:  Characteristics commonly accepted as ideal for a particular breed

1617	(medium)					TH16
Q:  What is a breed standard?
A:  Standard of excellence set up by an association for its breed

1618	(medium)					HIH210-3/HH56/TH16
Q:  What is a registry association?
A:  An organization formed for the purpose of keeping records of the ancestry of individuals within a breed and to promote the breed

1619	(medium)					HIH153B-1
Q:  The popularity of Arabians in the US began with the introduction of 45 horses showcased in 1892 at what location?
A:  Chicago World's Fair

1620	(medium)					TH77
Q:  What is the name of the registry association for mules?
A:  American Donkey & Mule Society   (also accept:  American Mule Association, NASMA/North American Saddle Mules Assoc.)

1621	(medium)					HIH161B-1/TH41
Q:  Which breed was developed from saddle horses by settlers in the Ozarks?
A:  Missouri Fox Trotter

1622	(medium)					HIH154-1
Q:  An American Miniature Horse is registered on a temporary basis until they reach 5 years of age.  What requirement must they meet at that time to be permanently registered?
A:  Not exceed the 34 inch height requirement


1623	(medium)					TH59/HH59
Q:  Which Pinto breed conformation type would be represented by a horse of Quarter Horse breeding?
A:  Stock

1624	(medium)					TH49/HH59
Q:  Into which Pinto breed conformation type would a horse of Thoroughbred breeding fit?
A:  Hunter

1625	(medium)					TH49/HH59
Q:  Which Pinto breed conformation type would be represented by a horse of Saddlebred, Hackney or Tennessee Walker breeding?
A:  Saddle

1626	(medium)					HH59
Q:  Arabian or Morgan type horses would fit into which Pinto breed conformation type?
A:  Pleasure

1627	(medium)					TH28/HIH160-1
Q:  Which breed was developed in America from horses of Thoroughbred, Norfolk Trotter, Barb, Morgan, & Canadian racing ancestors?
A:  Standardbred

1628	(medium)					TH20
Q:  The Thoroughbred exceeds other breeds at racing over what distance?
A:  6 - 12 furlongs (3/4 - 1 ½ miles)		 (accept any number within this range)

1629	(medium)					TH17/HIH150-1
Q:  Around 1906, Homer Davenport was responsible for the major expansion of which breed in America?
A:  Arabian

1630	(medium)					TH17
Q:  Before 1908, Arabians & Anglo-Arabians were registered in which breed association?
A:  Jockey Club

1631	(medium)					TH23
Q:  Legends say that Paul Revere rode which breed of horse?
A:  Quarter Horse

1632	(medium)						DET103
Q:  Which one of the following breeds would NOT be considered a pony breed…Galiceño, Exmoor, Falabella or Trottingbred?
A:  Falabella 

1633	(medium)					DET197
Q:  Where did the Orlov Trotter originate?
A:  Russia




1634	(medium)					DET235
Q:  Which breed that originated in Eastern Kentucky exhibits a natural ambling 4-beat gait?
A:  Rocky Mountain Horse

1635	(medium)					TH45
Q:  Where did the Galiceno originate?
A:  Spain

1636	(medium)					TH45
Q:  Giving only one number, what is the height of the Galiceno?
A:  12 - 13.2 hands		 (accept any number within this range)

1637	(medium)					HH58
Q:  What is a studbook?
A:  Register of all horses foaled for a breed OR record book published by the breed registry association for purebred horses, ponies or jacks

1638  	(medium)                      DET82
Q:  What term refers to the female side of the pedigree?		
A:  Distaff side (also accept dam side)

1639 	 (medium)                                 DET271
Q:  What part of a pedigree is referred to as the top line?                 
A:  Stallion side (or direct line of male descendants)

1640  (medium)                              TH40	
Q:  Identify one of the breeds that the Tennessee Walking Horse was developed from.
A:  Standardbred, Morgan or Narragansett pacer				

1641 	 (medium)                                      DET19
Q:  What 2 breeds were combined in the development of the Azteca?
A:  Andalusian & Quarter Horse          

1642  	(medium)                                    DET108
Q:  What breed is being described…Sometimes used as a pack animal; dun color with black and silver mane and tail, eel stripe and zebra markings; resembles the wild horses of the Ice Age; country of origin is Norway.
A:  Fjord				

1643 	 (medium)                                     DET298
Q:  What would be the result of crossing a zebra & a horse?
A:  Zebrass, zorse or zebroid                   

1644	  (medium)                                      TH66
Q:  Which 2 breeds were crossed to develop the Americana?
A:  Shetland & Hackney pony          

1645 	 (medium)                                      DET190
Q:  What is the country of origin for the New Forest Pony?
A:  England                 

HARD

1646	(hard)						HIH157-1
Q:  In addition to Wall St. financier James Keene, what other prominent horseman led the development of the Jockey Club?
A:  August Belmont II (2nd)

1647	(hard)						HIH151-1
Q:  What famous foundation sire carried President James Madison on a Muster Day parade ground?
A:  Justin Morgan/Figure

1648	(hard)						HIH157-1
Q:  The American Stud Book is a register of Thoroughbred horses from what 3 countries?
A:  US, Canada, Puerto Rico

1649	(hard)						HIH150-1
Q:  In reference to the evolution of the breed, why is it believed that for their body size, Arabian horses have large hooves?
A:  Enabled them to travel more easily over desert sands

1650	(hard)						TH26
Q:  The King Ranch of Texas developed a line breeding program around one Quarter Horse stallion that they felt fit their ideal of the working cow horse.  Who was this stallion?
A:  Old Sorrel

1651	(hard)						TH9
Q:  This type of horse never had a breed registry established, but it was the only heavy type of horse developed in the eastern United States.  What was its name?
A:  Conestoga Horse

1652	(hard)								TH498/DET191
Q:  2 part question:   Name 2 European breeds with the leopard spotting pattern & their countries of origin
A:  Noriker – Austria            Knabstrupper – Denmark

1653	(hard)						TH20
Q:  What is the name of the Thoroughbred ridden by General Custer at the Battle of the Little Big Horn?
A:  Vic

1654	(hard)						TH7
Q:  What group of people was responsible for the development of many of the American horse breeds?
A:  Early colonists of the East coast

1655	(hard)						TH69
Q:  Which of these 2 breeds does NOT have a long, springy stride with extreme flexion of the knees & hocks - Belgian or Clydesdale?
A:  Belgian




1656	(hard)						TH28
Q:  What was the original name for the Standardbred?
A:  American Trotting Horse

1657	(hard)						TH45
Q:  Identify the breed from the description:  This breed of horse has a running walk similar to that of the Tennessee Walking Horse & the Pasos.  They have been imported from Mexico since the late 1950s & range in size from 12 - 13.2 hands.  Arabians, pintos & crosses are not eligible for registration.  Which breed is it?
A:  Galiceno

1658	(hard)						BEG110-2
Q:  What is the phrase commonly used to describe the American Saddlebred?
A:  Peacock of the show world/ring

1659	(hard)						TH43
Q:  2 part question:  There are 2 distinct types of Paso horses.  Which breed of Paso does NOT register spotted horses & for what characteristic trait of the gait is the breed most known?
A:  Peruvian Paso; gait - termino  (additional info:  outward swinging leg action)

1660	(hard)						TH63
Q:  At breed shows, Hackney ponies are divided into 2 types.  What are they?
A:  Cob tail & long tail

1661	(hard)						TH28,37
Q:  2 part question:  Name 2 American horse breeds that have 2 distinct types based on gait & name the types
A:  Standardbred – trotters & pacers;	 American Saddlebred—3- gaited   & 5-gaited

1662	(hard)						TH64
Q:  2 part question:  What is meant by the term cob-tail & where is it commonly seen?
A:  Practice of docking horse's tail to 6" length;     seen in Hackney & draft horses

1663	(hard)						TH58
Q:  An influx of which breed can be seen in the American type of Shetland pony?
A:  Hackney

1664	(hard)						TH27
Q:  What are the names of the 2 famous grandsires of Wimpy?
A:  Old Sorrel & Peter McCue

1665	(hard)						HIH159B-1
Q:  In order to be eligible for registration, horses of which breed must trace directly without interruption to the recognized male lines & female families of which official European stud farm?
A:  LIpizzan

1666	(hard)								TH11/DET263
Q:  What is currently the only surviving species of wild horse native to Eastern Asia?
A:  Prezewalski Horse/Takhi/Mongolian Wild Horse 	Accept any listed 	(not Tarpan – it is extinct)



1667	(hard)						HIH157-1
Q:  2 part question:  The first organized Thoroughbred races are traditionally credited to Gov. Samuel Ogle.  When & where were the first races staged?
A:  Annapolis, Maryland in 1749

1668	(hard)						HIH161-1,165B-1
Q:  Giving only one number, what is the height of the Paso Fino?
A:  13 - 15.2 hands	 (accept any number within this range)

1669	(hard)						HIH174-1
A:  Name the breed from the following description:  This breed is distinguished by its balanced agility, temperament & good character.  It has a rectangular, compact body & powerful, crested neck.  The eyes are large & wide set.  Gray is the dominant color.  It's associated with the Spanish Riding School in Vienna.
A:  Lipizzan

1670	(hard)						DET88
Q:  To what famous Thoroughbred - unbeaten in 24 races in 1764 - do 90% of all modern Thoroughbreds trace their ancestry?
A:  Eclipse

1671	(hard)						HIH163-1
Q:  Identify the breed from the following description:  This breed has a mature weight of 1400 - 1800 pounds for females & 1800 - 2000 pounds for males.  They average 15.1 - 16.3 hands at maturity.  As a breed, their numbers are small & they trace their foundation to a mare from Iowa.  They hold the distinction of being the only draft breed that was developed in the US.  They are all cream in color.
A:  American Cream Draft

1672	(hard)						HIH153-1
Q:  What breed is being described?  The head is short & broad with large nostrils & short, foxy ears.  The muscling is short, compact & powerful which gives it the ability to gain speed quickly.  The disposition is calm.
A:  Quarter Horse

1673	(hard)						TH69
Q:  What 2 features made the Percheron a popular draft breed?
A:  Lack of feathers on legs & their speed at the walk  (also accept bold trot)

1674	(hard)						TH36
Q:  Identify the breed from the following description.  This breed was essential in the development of the Standardbred, American Saddlebred & Quarter Horse breeds.  The US Dept of Agriculture had a farm in Middlebury, Vermont that was used to preserve & improve this breed.  They are known for their all-purpose ability on the farm or in the show ring & are the only breed named after a single horse.
A:  Morgan

1675	(hard)						HIH159B-1
Q:  In addition to the stallion lines, how many dominant female families are recognized by the Lipizzan registry?
A:  35



1676	(hard)						HIH157B-1
Q:  From where did the Exmoor Pony get its name?
A:  The moorlands known as Exmoor (SW England)

1677	(hard)						HIH153B-1
Q:  The first purebred Arabian breeding program in the US is linked to what US President who was given 2 Arabian stallions by the Sultan of Turkey?
A:  President Ulysses S.  Grant

1678	(hard)						TH21
Q:  What is the name of the horse traditionally regarded as the first Thoroughbred imported to the US in 1730?
A:  Bulle Rock    (pronounced Bull Rock)

1679	(hard)						TH242
Q:  Mares of what draft breed have a gestation length 15 - 20 days longer than other draft mares?
A:  Belgian

1680	(hard)						HIH154B-1
Q:  True buckskin & dun horses originated from which 2 breeds?
A:  Sorria & Norwegian Dun

1681	(hard)						HIH160-1,171B-1
Q:  What is the origination of the name "Standardbred"?
A:  One of the first requirements for admission to the studbook was that the horse had to trot or pace a standard mile in 2 min. 30 sec. or better

1682	(hard)						TH58
Q:  Linden Tree, Leopard & Max are the foundation sires for this breed of horse which is often mistaken for an Appaloosa.  Identify this breed.
A:  Rangerbred/Colorado Ranger Horse

1683	(hard)						TH67
Q:  The Trottingbred is a synthetic pony breed developed for sulky racing.  Similar to Standardbreds, some are trotters & others are pacers.  Standardbreds race a distance of one mile.  How far do Trottingbred ponies race?
A:  1/2 mile

1684	(hard)						TH43
Q. There are two distinct types of Paso horses. Which type allows pintos, roans and cremellos in the registry?
A. Paso Fino

1685	(hard)						DET99/TH13
Q. What is the scientific name of the genus that includes horses, zebras and asses? 
A. Equus 

1686	(hard)						TH76
Q. The terms donkey and burro historically have often been used synonymously. What differentiates the use of these terms today? 
A. Burro is used to describe the feral or wild ass; 	donkey is used to describe the domesticated animal 


1687	(hard)						TH13
Q. In the zoological classification what family includes the horse? 
A. Equidae 

1688	(hard)						HIH161-1,165B-1
Q:  Who brought the Paso Fino to the New World?
A:  Columbus   (on his 2nd voyage)

1689	(hard)								TH39
Q:  Name the 6-time winner of the $10,000 5-gaited championship at the Kentucky State Fair.
A:  Wing Commander

1690	(hard)								TH28-29	
Q:  Name the breed that includes the following famous names in its history – Messenger, Greyhound, Hambletonian, Dan Patch, and Niatross.
A:  Standardbred

1691	(hard)								TH26
Q:  What current breed of horse was known as Steeldusts in the early 1900’s? 
A:  Quarter Horse 

1692	(hard)						TH52
Q:  Where did the Tarpan originate?
A:  Central Europe

1693	(hard)						TH23
Q:  Which state was the center of raising & training Thoroughbreds in colonial America?
A:  Virginia

1694	(hard)						TH24
Q:  Most Quarter Horse foundation sires trace back to which stallion?
A:  Janus

1695	(hard)						TH28/HIH173B-1
Q:  Messenger - a gray Thoroughbred - is generally considered to be the foundation sire of which breed?
A:  Standardbred

1696	(hard)						TH28-29/HIH171B-1
Q:  99% of all Standardbreds trace to which stallion?
A:  Hambletonian

1697	(hard)						TH36
Q:  The dark liver or "black chestnut" color is most common in which breed?
A:  Morgan

1698	(hard)						TH38/HIH169B-1
Q:  The American Saddlebred was originally called by another name.  What is that name?
A:  Kentucky Saddler or American Horse


1699	(hard)						TH38/HIH173B-1
Q:  Who was the foundation sire of the American Saddlebred Horse?
A:  Denmark (a Thoroughbred)

1700	(hard)						TH40/HIH162B-1
Q:  Black Allen (Allen P-1) is the foundation sire of which breed?
A:  Tennessee Walker

1701	(hard)						TH45
Q:  The Galiceno may naturally trot and/or exhibit which other intermediate gait?
A:  Running walk or Paso gait

1702	(hard)						TH50
Q:  Palomino horses in Spain at the time of Queen Isabella were known by what name?
A:  Golden Isabellas

1703	(hard)						TH50
Q:  What is one version of the origination of the name Palomino?
A:  Named after the California golden grape called a palomino

1704	(hard)						TH52/HIH154B-1
Q:  What is a Sorria?
A:  True breeding buckskin/dun breed from Spain

1705	(hard)						TH53
Q:  Why was the name of the American Albino changed to the American White Horse?
A:  There are no true albino horses 	(solid white horses have brown, blue, or hazel eyes)

1706	(hard)						TH54
Q:  Which color horses now registered as "cream" were originally registered as Albino types A & B?
A:  Cremello & perlino

1707	(hard)						TH55/DET55
Q:  What is the small, short-coupled horse named for an Indian tribe?  This breed was one of the ancestors of the Quarter Horse?
A:  Chickasaw Horse

1708	(hard)						TH55/HIH170B-1
Q:  Who was the founder of the Spanish Mustang Registry?
A:  Robert Brislawn

1709	(hard)						TH58
Q:  The name Shetland came from an old Norse word meaning what?
A:  Highland

1710	(hard)						TH72
Q:  Where did the Shire get its name?
A:  English Shires    (specifically Lincolnshire & Cambridgeshire)


1711	(hard)						TH73
Q:  Because of its rounded or "punched up" appearance, what was the Suffolk originally called?
A:  Suffolk Punch

1712	(hard)						TH52
Q:  Name a small, dun-colored genuine wild horse that was formerly abundant in southern Russia & central Asia.
A:  Tarpan or Prezwalski's Horse or Mongolian Wild Horse/Takhi

1713	(hard)						TH9
Q:  Where was the Conestoga Horse bred?
A:  Southern Pennsylvania

1714	(hard)								TH50
Q:  In the history of Spain during the reign of Queen Isabella, what current breed of horses was known as Golden Isabellas? 
A:  Palomino

1715	(hard)						TH36
Q:  In 1894, Colonel Battel founded the registry for what breed of horse?
A:  Morgan

1716	(hard)						TH66
Q:  What breed of show pony was produced by crossing Hackney & Shetland ponies?
A:  Americana

1717	(hard)						TH72
Q:  Robert Bakewell developed many improved breeds of livestock.  Which draft breed is he known for improving?
A:  Shire

1718	(hard)						HIH186-1
Q:  What organization started the Half-Arabian registry?
A:  US Calvary    (Remount Service)

1719	(hard)								TH45
Q:  Identify the following breed.  This pony-size equine probably originated in Spain as a result of Spanish Jennet and Barb breeding.  It performs four natural gaits that include the walk, trot, canter and running walk. 
A:  Galiceño 

1720	(hard)						HIH174-2
Q:  Who was responsible for returning the Lipizzan mares to Austria during World War II?
A:  US Army

1721	(hard)						HIH167-1
Q:  Which breed can be traced through archeological records to England over 60,000 years ago, making it a contemporary of the Prezwalski Horse?
A:  Exmoor Pony


1722	(hard)						HIH167-1,169-1
Q:  What is meant by the term "toad eye"?
A:  The pronounced eyebrow of the Exmoor Pony

1723	(hard)						HIH167-1
Q:  What is the main limitation to the Exmoor Pony Registry?
A:  Limited to descendants of moor ponies that have not been improved with any other breed additions

1724	(hard)						HIH167-1
Q:  What is the purpose of the American Livestock Breeds Conservancy?
A:  To promote rare breeds of horses & livestock in the US

1725	(hard)						TH36/HIH162B-1
Q:  The stallion True Britton (who sired Justin Morgan) was also known by another name.  What was it?
A:  Beautiful Bay

1726	(hard)						HIH150-1,153B-1
Q:  When was the first purebred Arabian breeding program started in the US?
A:  Late 1800's

1727	  (hard)                                               DET155
Q:  Which breed was developed by crossing the Thoroughbred & Irish Draft breeds?
A:  Irish Hunter           

1728 	(hard)                                     TH66
Q:  The Tennessee Walking Horse was crossed with what other breed to develop the American Walking Pony?
A:  Welsh Pony                  

1729 	 (hard)                           HIH159B-2
Q:  What breed was formerly known as the “Karster” horse?			
A:  Lipizzan    (Lipizzaner)

1730 	(hard)                      TH23
Q:  Who was the foundation sire for the American Albino Horse?
A:  Old King                  

1731	 (hard)                              HIH175B-1
Q:  What pony breed has been referred to as the “Best ride & drive animal in the world”?
A:  Welsh Cob                             

1732	 (hard)                             DET6
Q:  What breed is being described….Noted for its speed & jumping ability although it can be stubborn  Able to withstand the severe weather in its country of origin which is Russia
A:  Akhal-Teke                       






BONUS

1733	(bonus)						TH8
Q:  As the colonies developed in the New World, farmers in New York & Pennsylvania had need of heavy horses that could till the soil & haul products to market.  Name 3 breeds imported for this purpose.
A:  Belgian, Percheron, Clydesdale, Shire

1734	(bonus)						HIH155-1
Q:  Name 3 qualifications for registering a Golden American Saddlebred.
A:  Must also be registered as an American Saddlebred; must have Palomino coloring; no white spots on body 

1735	(bonus)						HIH157B-1
Q:  What are 3 things that are considered signs of impurity & result in denying registration for an Exmoor Pony?
A:  White markings, white hairs on body/mane/tail, hooves with white soles

1736	(bonus)						TH38,61,69/HIH158-2,170-1
Q:  Identify  3  breeds from the following nicknames:  Peacock of the Horse World, Prince of Ponies, breed of blacks & grays, Palouse horse, Aristocrat of the Show Ring
A:  Peacock of the Horse World - American Saddlebred;
 Prince of Ponies - Hackney Pony; 
Breed of blacks & grays – Percheron; 
Palouse horse – Appaloosa; 
Aristocrat of the Show Ring - Hackney Horse

1737	(bonus)						TH570
Q:  In reference to Thoroughbred race horses, name the 3 categories that measure performance.
A:  Earnings, handicaps, time/speed

1738	(bonus)						TH74
Q:  Name 3 German Warmblood breeds. 
A:  Hanoverian, Holsteiner, Trakehner, Oldenburg

1739	(bonus)						HIH154B-2
Q:  Name 3 disqualifications for registration in the International Buckskin Association.
A:  Draft horse conformation, ponies, Palominos with dorsal stripes, horses with Albino, Appaloosa, Paint or Pinto characteristics, roan coloring, graying

1740	(bonus)						DET59,67,127,217,243,289
Q:  Name the country of origin for 4 of the following:  Connemara, Clydesdale, Hackney, Standardbred, POA, Welsh Pony.
A:  Connemara – Ireland; 	Clydesdale – Scotland; 		Hackney – England; 
Standardbred – USA;		 POA – USA; 			Welsh Pony – Wales 







1741	(bonus)						TH72
Q:  2 part question:  Explain the difference between harness & flat racing & name 2 breeds that would participate in each.
A:  Harness racing are driving races/use sulkies;     breeds Standardbred, Trottingbred Pony, Russian Trotter, Orlov; 
Flat races are riding races;     breeds; Thoroughbred, Quarter Horse, Appaloosa, Paint, Arabian

1742	(bonus)						HIH151B-2
Q:  The American Warmblood Society (AWS) is focused on the qualities and/or performance of the sport horse.  What are 3 disciplines that the AWS supports?
A:  Dressage, eventing/combined training, show jumping, combined driving

1743	(bonus)						TH45
Q:  Name 2 breeds that have a running walk.
A:  Tennessee Walker, Galiceno

1744	(bonus)						TH42/HH57
Q:  Name 4 colors of the Missouri Foxtrotter.
A:  Black, bay, brown, chestnut, palomino, black, roan	 (accept any reasonable answer)

1745	(bonus)						HH59/HIH152B-1/TH32
Q:  What are 3 characteristics of Appaloosas?
A:  Mottled skin, sclera around eye, striped hooves, approved coat pattern

1746	(bonus)						HIH151-1,162B-1
Q:  Other than conformation, what are 3 distinguishing characteristics of the Morgan?
A:  Easy keeper, endurance, docility

1747	(bonus)						HIH151-1,162B-1
Q:  What are 3 colors of the Morgan?
A:  Bay, brown, black, chestnut, palomino, buckskin, gray, cream

1748	(bonus)						HIH158-1,152B-1
Q:  In what 3 western states was the Appaloosa developed?
A:  Oregon, Washington, Idaho

1749	(bonus)						HIH150-1,153B-1/HH57
Q:  What are 3 colors of the Arabian?
A:  Bay, black, brown, chestnut, gray, occasional roan, white

1750	(bonus)						TH58-67
Q:  Name 4 breeds of pony.
A:  Shetland, Welsh, Connemara, POA, Quarter Pony, New Forest, Dales, Fells, American Sport Pony, Chincoteague, Dartmoor, Gotland, Hackney, etc.		 (accept any pony breed)






1751	(Bonus)								HIH153B-1,169B-1,173B-1,TH40
Q:  Timeline:  Many horse breeds were developed from the bloodlines of other breeds.  Place the following four breeds in the correct order of development.  Begin with the oldest breed and continue with each 
of the other breeds until all breeds are in the correct timeline:  Thoroughbred, 	Tennessee Walking Horse,  Arabian, American Saddlebred
A:  Arabian, Thoroughbred, American Saddlebred, Tennessee Walker

1752	 (Bonus) 								TH61
Q:  Timeline… Place the following 4 breeds in the correct order of development.  Begin with the oldest breed & continue with each of the other breeds until all are in the correct timeline:  Thoroughbred, Hackney, Welsh, Arabian
A:  Arabian, Thoroughbred, Hackney, Welsh

1753	(bonus)						HIH156-1
Q:  Name 5 colors of the American Saddlebred.
A:  Black, bay, brown, chestnut, gray, palomino, buckskin, roan, pinto   (any color accepted)

1754	(bonus)						TH29
Q:  Name 3 things which determine the racing gait of the Standardbred.
A:  Genetic factors, training, shoeing

1755	(bonus)						HH56/TH76/HIH156B-1
Q:  What are 3 uses of the mule?
A:  Saddle, packing, draft/farm work, driving, showing, pets

1756	(bonus)						HH56/TH67/HIH154-1,160B-1
Q:  What are 2 uses of the Miniature Horse?
A:  Companions, driving, circus, in-hand jumping, in-hand obstacles/trail, halter, showmanship

1757	(bonus)						HIH150-1,153B-1/HH56/TH67
Q:  What are 3 distinguishing characteristics of the Arabian?
A:  Beautiful head, dished face, arching neck, high tail carriage, free way of going, great endurance, short coupling, docility

1758	(bonus)						HIH1040-3
Q:  Name 3 color patterns of the Appaloosa.
A:  Leopard, blanket, blanket with spots, few spot leopard, snowflake, frost, mottled, varnish roan

1759	(bonus)						HIH1040-3/TH491
Q:  Name 3 color patterns of the Paint or Pinto.
A:  Tobiano, overo, tovero, calico, splashed white, sabino

1760	(bonus)							HH59/TH26-27/HIH153-1,168B-1
Q:  Name 3 distinguishing characteristics of the Quarter Horse.
A:  Cow sense, compact muscling, speed at short distance, short/foxy ears, calm disposition

1761	(bonus)						HH59
Q:  The Standardbred is primarily used in what 2 ways?
A:  Harness racing, driving

1762	(bonus)						HH57
Q:  What are 3 characteristic gaits of the Missouri Foxtrotter?
A:  Fox trot gait, rapid walk, rocking chair canter

1763	(bonus)						HIH157-1
Q:  Who are the 3 foundation sires of the Thoroughbred?
A:  Darley Arabian, Godolphin Arabian/Barb, Byerly Turk

1764	(bonus)						HIH159-1,163B-1
Q:  What are the 2 basic requirements for registering an American Paint Horse?
A:  Must have Paint, Thoroughbred, or Quarter Horse breeding &must meet minimum color requirements
(additional info:  should also have stock horse conformation)

1765	(bonus)						HH59/TH69
Q:  What are 3 characteristics of Percherons?
A:  Considerable knee action, bold trot, no feathers on legs, speed at the walk

1766	(bonus)						TH49
Q:  What are 2 uses of the Percheron?
A:  General draft work, driving, crossbred with Thoroughbreds to produce hunters/jumpers

1767	(bonus)						TH49/HH59
Q:  What are 3 conformation types of the Pinto?
A:  Stock, pleasure, saddle, hunter

1768	(bonus)						HIH152-2
Q:  Which breeds contributed to the development of the Tennessee Walking Horse?
A:  Standardbred, Thoroughbred, Morgan, American Saddlebred

1769	(bonus)						TH20
Q:  Name 3 breeds for which the Thoroughbred provided foundation stock.
A:  Standardbred, Quarter Horse, Morgan, American Saddlebred

1770	(bonus)						TH21
Q:  There are 3 main Thoroughbred stallion lines that trace to the foundation sires.  Who are they?
A:  Eclipse, Matchem, Herod

1771	(bonus)						TH40
Q:  Name 2 breeds that developed naturally to meet the work needs of their region & not the desires of fanciers.
A:  Tennessee Walking Horse, Morgan, Saddlebred

1772	(bonus)						TH42
Q:  The Missouri Foxtrotter traces its ancestry to what 3 breeds?
A:  Arabian, Morgan, Plantation horses





1773	(bonus)						TH43
Q:  What is the main difference between a Peruvian Paso & a Paso Fino?
A:  Peruvian Pasos were developed solely from horses brought to Peru by the conquistadores; 
Paso Finos were developed from horses imported from Puerto Rico & Columbia

1774	(bonus)	    					TH53
Q:  What are the 3 major color characteristics of the American White Horse?
A:  White hair, pink skin, & brown, blue or hazel eyes

1775	(bonus)						TH55-57
Q:  Name 3 registries for the Mustang horse.
A:  Spanish Mustang, American Indian Horse, Chickasaw Horse, Spanish Barb, American Mustang Association, BLM

1776	(bonus)						TH67
Q:  What are the 5 major draft breeds in the US?
A:  Shire, Percheron, Clydesdale, Belgian, Suffolk

1777	(bonus)						TH74
Q:  Name 3 German warmblood breeds that are usually used for dressage.
A:  Hanoverian, Holsteiner, Trakehner. Oldenburg

1778	(bonus)								TH76/HIH156B-1
Q:  Name 3 noticeable differences between the horse & the ass.
A:  Ass has longer ears, sparse mane & tail, smaller hooves, less chestnuts (chestnuts usually only on front legs), brays instead of whinnies, muzzle & underbelly usually a lighter color, gestation period 30 days longer

1779	(bonus)						TH58
Q:  What is the difference in body types between the classic Shetland pony & the modern Shetland pony?
A:  Classic - short & chunky;		 modern - fine boned, long-necked, high stepping

1780	(bonus)						HIH184-1,175B-1
Q:  Name 3 sections of the Welsh Pony & Cob registry.
A:  Welsh Mountain Pony (Section A), 		Welsh Pony (Section B),		
Welsh Pony of Cob Type (Section C), 		Welsh Cob (Section D)

1781	(bonus)						HIH183-1,170B-1
Q:  Name 3 characteristics of the Spanish Mustang.
A:  Chestnuts small/smooth in front or missing, big boned, legs join chest in A shape instead of wide, straight or concave forehead, convex or Roman nose, small to medium ears

1782	(bonus)						HIH174-2,159B-1
Q:  Name 3 classic Lipizzan stallion lines.
A:  Conversano, Favory, Maestoso, Neapolitano, Pluto, Siglavy

1783	(bonus)						HIH174-1
Q:  Name 3 distinguishing characteristics of the Lipizzan.
A:  Agility, temperament, good character, docility, intelligence


1784	(bonus)						HIH166-1,174B-2
Q:  Name 3 things judged in the Trakehner (tra-KAY-ner) stallion inspection system.
A:  Type, conformation, bone, size, temperament, way of moving

1785	(bonus)						HIH163-1,155B-1
Q:  Give 3 characteristics of the American Cream Draft Horse.
A:  Cream color, pink skin, amber eyes

1786	(bonus)						HIH169-1,157B-1
Q:  Give 3 characteristics of the Exmoor Pony.
A:  Primitive coat pattern (buff  around eye, muzzle, belly & flank), uniformity of appearance, broad forehead, toad eye, low tail set, double layer coat, snow chute/ice tail

1787	(bonus)						HIH169-1,157B-1
Q:  Exmoor ponies have developed characteristics that help them survive harsh winter conditions.  Name 3.
A:  Double layer coat, heavy brow/toad eye (to keep wind/rain out of eyes), snow chute/ice tail (short hairs at base of tail to keep snow/rain from under tail)

1788	(bonus)						HIH155-1
Q:  2 part question:  Golden American Saddlebreds have 2 predominant families.  Name the 2 families & the trait each is known for.
A:  Peavine - light skin; 	Belvedere - dark skin

1789	(bonus)						HIH151-2,162B-1
Q:  Name 3 breeds of American horses that can trace their foundation back to the Morgan.
A:  Saddlebred, Tennessee Walker, Standardbred, Quarter Horse

1790	(bonus)						TH-various
Q:  Name 3 synthetic breeds & the breeds they derived from.
A:  Americana Pony - Shetland & Hackney; 	
American Walking Pony - Tennessee Walker & Welsh Pony; 
American Quarter Pony - small Quarter Horse; 	
Walking Pony - small Tennessee Walker;			 
Ashland Pony - Chincoteague, Shetland & Chickasaw;		
 Miniature Horse - Shetland & Falabella; 
Trottingbred Pony - Standardbred, Shetland, Hackney & Welsh; 		
Morab - Morgan & Arab; 
Thorocheron - Thoroughbred & Percheron; 		
National Show Horse - Arabian & Saddlebred 
(accept any correct answer)

1791	(bonus)						TH58
Q:  Name 3 breeds that are named after different US states.
A:  Tennessee Walker, Missouri Fox Trotter, Colorado Ranger Horse/Rangerbred
 





1792	(bonus)						HIH151-1
Q:  Name the breed associated with 3 of the following horses:  Figure, Hambletonian, Black Hand, Allan F-1, Janus.
A:  Figure – Morgan; 	Hambletonian – Standardbred; 		Black Hand – POA;	
 Allan F-1 -- Tennessee Walker;		 Janus - Quarter Horse

1793	(bonus)						TH43,74/HIH169-1/DET8,25
Q:  Identify the country of origin for 3 of the following breeds:  Bashkir Curly, Haflinger, Hanoverian & Exmoor.
A:  Bashkir Curly—Russia; 	Haflinger—Austria; 	Hanoverian – Germany;		 Exmoor—England  

1794	(bonus)						HIH161-1,165B-1
Q:  Identify 3 of the 4 breeds that the Paso Fino was developed from
A:  Andalusian, Barb, Spanish jennet & Friesian           

1795	(bonus)						HIH167B-2
Q:  Name 3 characteristics of the POA.
A:  Mottled skin, sclera around eye, striped hooves, approved coat pattern

1796	(bonus)						TH80
Q:  Besides color, name 3 physical characteristics used by breed registries for identification purposes.
A:  Lip tattoo, chestnuts, blood type, muscular dimples, cowlicks, scars, brands, freeze markings, coat pattern, markings

1797  	(bonus)                                 TH58
Q:  Identify the 3 foundation sires for the Rangerbred horse
A:  Max, Leopard & Linden Tree            

1798	 (bonus)                                  HIH156B-1
Q:  Identify 3 of the 5 classifications of donkeys according to size				
A:  Miniature		Small Standard		Standard  	Large Standard		Mammoth

1799 	(bonus)                             TH28, 38, 40
Q:  Identify 3 breeds that originated in the US and were developed from crossing other breeds with Canadian pacers?
A:  Standardbred, American Saddlebred & Tennessee Walking Horse          



